\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
    \include{Messung2}
  \end{center}
  \caption{Zeitmarken zur Bestimmung der Winkelbeschleunigung}
  \label{fig:zeitmarken}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Messung1}
\end{center}
\caption{Zusammenhang zwischen Drehmoment und Winkelauslenkung}
\label{fig:winkelricht}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{ellipse}
\end{center}
\caption{Periodendauern für die Rotation des Tischchens}
\label{fig:traeg-tischchen}
\end{figure}
